Frits   Norkow  om tellino 1 Mai kuu paewast 1865 Rappina moisa monakas, temma saab Pappre küllan korter ning 1 1/2 wakka alla maad, üttel lehmal põllo põhk ilma massota, lehma sitt wias Sillapae põllo päle. Suwel om lubba üts lammas karja sata lehma paelt temma massab 1 rubla karjusel palk, lamba päelt 50 kopik. 1 ossatük moisa haina maad saab poles tehha.
Frits kohhus om iga päew moisa töle tulla. Fritse palk om suwwe aeal 25 kopik, talwe 20 kopik Keik jallen tö ristad mis tarwis om peab henda kaest ollema. Kirwes wikkad, sirp, rehha, wiggel, lappi ehk puu leikamise saag.
Poeg Gustav ja lesk Ewa tullewad töle igga paew kui kask saab moisa töle tulla naine Hels tulleb haina ja wilja koristamise peal ka moisa töle. lesk Ewa ja naine Hels sawa 15 Kopik tö palka paewal, poeg Gustav pool palka.
Mona rukki wak massab 135 kopik sormed 1/24 matt 6 kopik. 5 süld puid masswa 5 rubla
1 wakkamaa moisa haina tö massab 40 kop kui haina omma kuhja pantu
1 wakkamaa wilja leikus 75 kopik kui kokko om pantu.
1 süld krawi leikmine kui pält 6 jalga lai pohjast 2 jalga lai ja 2 jalg sügaw om massab 4 kopik
1 suld krawi kui paelt 5 jalg lai pohjast 2 jalg 1 1/2 jalg süggaw massab 3 kopik
kus jurelen mõtsa maa om massab igga suld 1 kopik kallim.
Keik krono ja walla massud massab monakas ommast palgast.
Igga poole aasta perat saab palk kätte massetu 1 Oktober suwwe töö palk 1 april talwe tö palk.
Frits Markow XXX
